建制派再提課室裝CCTV監控 瞓覺達人張宇人：教師舂吓舂吓當然唔想俾人睇到

建制派立法會議員繼續要求教育局在全港學校設閉路電視（CCTV）監察教師。教育局副局長蔡若蓮表示，錄影可能會讓學生不敢回答問題，影響師生在課堂上互動，令課堂有如表演。有議員指收到有關教材的投訴，稱有內容涉嫌違反《港區國安法》，蔡若蓮稱已經向編寫教材的機構及學校發出指引，現時未有需要將市面教科書收回重新檢視。

立法會「研究幼稚園、中小學教科書及教材編製小組委員會」今早（19日）開會。早前提出全港學校應在課室安裝閉路電視監察教師教學的自由黨議員張宇人，在會上再提同一建議， 稱政府「永遠都攞唔到共識」，因教師必定會反對，特別是「唔係好稱職」者：「唔係好跟個課程去教書，甚至佢自己喺度舂吓舂吓眼瞓，咁佢當然唔想俾人睇到啦。」

民建聯議員葛珮帆其後亦和應，稱立法會會議亦有網上直播及可供重溫。她又指即使不使用閉路電視，政府亦可研究一套「中央系統」，讓學校將所有課堂錄影片段上載到其中，學生可以重溫，又可監察教學質素，並表示若局方提出有關方案並申請撥款，相信會獲立法會支持。其黨友周浩鼎稱在疫情下學校使用網上教學已一年，相信教師已經有在鏡頭前教學的經驗，「都係跟課程去教，教啱嘅嘢，有咩好驚？」

喊賊捉賊

瞓覺達人張宇人呢句笑左

勁

一陣又話聽到好多市民支持課室裝CCTV

但張宇人個仔都係教書

教聯會都唔支持，成班廢柴

教育界唔夠膽反枱就疊埋心水鬥紅啦
教學生唱紅歌，著中山裝剷平頭
灌輸要搵機會打倒歐美日
崇拜紅色信仰同習主席
紅色信仰經典永恆

番學上堂無得訓點頂
以前中史一定訓

老師點樣可以舂吓舂吓, 可唔可以示範下

家長反枱

又將自己d 柒野套去人地度

不忠垃圾

淨係影住個教蓄咪得囉，唔洗影學生。
教蓄係收錢返工嘅，唔係監察下佢有無偷懶都唔得掛？

建制派又係垃圾啦
應該話，反修例運動以黎，多左好多課室欺凌事件。
要裝cam 保護學生同教師安全~~